<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/fitness/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/fitness/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-11-20T22:23:53+02:00</updated><id>http://localhost:4000/fitness/feed.xml</id><title type="html">GG fitness instructor site</title><subtitle>This is my awesome fitness instructor site</subtitle><entry><title type="html">Здравословни десерти</title><link href="http://localhost:4000/fitness/2018/11/13/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Здравословни десерти" /><published>2018-11-13T00:00:00+02:00</published><updated>2018-11-13T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/fitness/2018/11/13/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/fitness/2018/11/13/welcome-to-jekyll.html">&lt;h2&gt;Здравословни десерти&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Скъпи приятели, за мен е страхотно удоволствие да ви представя моята книжа с вкусни и здравословни десертни рецепти.
    В продължение на две години на вкусови и качествени експерименти, аз събрах в моя красив сборник 30 рецепти на
    десерти, богати на протеин и без никаква захар&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&quot;recepti&quot;&gt;
    &lt;li&gt;
        &lt;h3&gt;Чийзкйк&lt;/h3&gt;
        &lt;p class=&quot;picture&quot;&gt;&lt;/p&gt;
        

        &lt;div class=&quot;recepti-description&quot;&gt;
            &lt;ul&gt;
                &lt;li&gt;&lt;i class=&quot;far fa-clock&quot;&gt;&lt;/i&gt; 30 минути&lt;/li&gt;
                &lt;li&gt;&lt;i class=&quot;fas fa-utensils&quot;&gt;&lt;/i&gt; Порции 10&lt;/li&gt;
            &lt;/ul&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;h6&gt;Необходими продукти&lt;/h6&gt;
        &lt;ul&gt;
            &lt;li&gt;1 пакет и половина Бисквити&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;125 грама Краве масло&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;250 грама Крема сирене&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;400 грама Заквасена сметана&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;1 брой Ванилия&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;1 супена лъжица Канела&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;200 грама Боровинки&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
        &lt;h6&gt;Начин на приготвяне&lt;/h6&gt;
        &lt;p&gt;Бисквитите се натрошават в блендер. Кравето масло се разтопява на тиган или на микровълнова фурна.
            Добавя се към натрошените бисквити и се бърка с лъжица докато стане мокра хомогенна смес. Добавя се и
            една течна ванилия или обикновена ванилия в пакетче, и една супена лъжица канела. Сместа се разстила в
            отаваряема кръгла форма за торта и се слага в хладилника малко да стегне. 50 грама сушени червени
            боровинки се накисват за малко във вода и се подреждат отгоре върху бисквитения блат.&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
        &lt;h3&gt;Бананови гофрети&lt;/h3&gt;
        &lt;p class=&quot;picture&quot;&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class=&quot;recepti-description&quot;&gt;
            &lt;ul&gt;
                &lt;li&gt;&lt;i class=&quot;far fa-clock&quot;&gt;&lt;/i&gt; 40 минути&lt;/li&gt;
                &lt;li&gt;&lt;i class=&quot;fas fa-utensils&quot;&gt;&lt;/i&gt; Порции 5&lt;/li&gt;
            &lt;/ul&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;h6&gt;Необходими продукти&lt;/h6&gt;
        &lt;ul&gt;
            &lt;li&gt;200 грама Фастъчено масло&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;300 грама Сусамов тахан&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;3 броя Банани&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;100 грама Орехи&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;1 брой Ванилия&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;3 супени лъжици Мед&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
        &lt;h6&gt;Начин на приготвяне&lt;/h6&gt;
        &lt;p&gt;Първо включвете гофретника, за да може да се затопли добре, докато приготвите сместа. Разтопете меда на
            водна баня. Добавете сусамовия тахан и фастъченото масло и разбъркайте добре. Смелете орехите на ситно
            и намачкайте бананите. Смесете добре всичко в голяма купа. Можете да започнете да печете вашите гофрети&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
        &lt;h3&gt;Пълнозърнесто брауни&lt;/h3&gt;
        &lt;p class=&quot;picture&quot;&gt;&lt;/p&gt;

        &lt;div class=&quot;recepti-description&quot;&gt;
            &lt;ul&gt;
                &lt;li&gt;&lt;i class=&quot;far fa-clock&quot;&gt;&lt;/i&gt; 40 минути&lt;/li&gt;
                &lt;li&gt;&lt;i class=&quot;fas fa-utensils&quot;&gt;&lt;/i&gt; Порции 5&lt;/li&gt;
            &lt;/ul&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;h6&gt;Необходими продукти&lt;/h6&gt;
        &lt;ul&gt;
            &lt;li&gt;200 грама Фастъчено масло&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;300 грама Сусамов тахан&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;3 броя Банани&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;100 грама Орехи&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;1 брой Ванилия&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;3 супени лъжици Мед&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
        &lt;h6&gt;Начин на приготвяне&lt;/h6&gt;
        &lt;p&gt;Първо включвете гофретника, за да може да се затопли добре, докато приготвите сместа. Разтопете меда на
            водна баня. Добавете сусамовия тахан и фастъченото масло и разбъркайте добре. Смелете орехите на ситно
            и намачкайте бананите. Смесете добре всичко в голяма купа. Можете да започнете да печете вашите гофрети&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Здравословни десерти Скъпи приятели, за мен е страхотно удоволствие да ви представя моята книжа с вкусни и здравословни десертни рецепти. В продължение на две години на вкусови и качествени експерименти, аз събрах в моя красив сборник 30 рецепти на десерти, богати на протеин и без никаква захар</summary></entry><entry><title type="html">Как да отслабна?</title><link href="http://localhost:4000/fitness/2018/11/10/third-post-for-testing.html" rel="alternate" type="text/html" title="Как да отслабна?" /><published>2018-11-10T00:00:00+02:00</published><updated>2018-11-10T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/fitness/2018/11/10/third-post-for-testing</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/fitness/2018/11/10/third-post-for-testing.html">&lt;h3&gt;Основни грешки при свалянето на килограми :&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Една от основните грешки при свалянето на килограми е гладуването. В краткосрочен план дава резултат- човек сваля
    килограми- и мазнини и мускули ! В дългосрочен план обаче има своите негативи – това е най-лесния начин човек да се
    откаже ( гладуването не е приятно на никой), забавя обмяната на веществата, мускулите са единствените, които дори в
    покой горят калории и човек с повече мускули гори повече калории в покой от човек с повече мазнини ( мускули се
    качват по-трудно отколкото се горят мазнини), може да доведе до здравословни проблеми- проблеми с чревната флора (
    неоделяне на храносмилателни ензими), при жените може да се стигне до спиране на цикъла ако някой от
    макронутриентите са под есенциалните й нужди ! затова не трябва да се гладува !
    Човек яде повече отколкото си мисли. Чесето се случва човек да мисли, че е на режим и че се храни много оскъдно, но
    ако сметне калориите, които приема се оказва, че не е точно така. За да се свалят килограми всичко е въпрос на
    математика – човек трябва да изразходва повече калории отлкокото приема ( освен ако няма хормонален дисбаланс).
    Лесно е да се сметне от колко калории има нужда човек и това, което се иска е да се сметне колко приема и приема да
    е по-голям от разхода. &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;Пример за неподходяща диета :&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Закуска: половин купичка овесени ядки&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Обяд: Порция кафяв ориз&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Следобедна закуска: Среден банан&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Вечеря: 1.5 сл фъстъчено масло&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Клиентката правилно си смята,че приема 1450 кал, също така смята, че изразходва по 2000 калории на ден, тоест има
    550
    кал дефицит, което в дългосрочен план би довело до загъба на 4-5 кг в рамките на 8 седмици диета. Спортува, може би
    пропуска по 1 тренировка на няколко седмици, но като цяло е постоянна, решила да сваля килограми без гладуване и
    здравословно, но не се получава. Къде е грешката ? След като е посъветвана да започне да тегли храната си се
    оказва, че
    нещата не са точно такива, каквито изглеждат. Половин купичка овесени ядки са 40гр ( 150кал), претегленото от нея
    количество излиза 58гр(225 кал), само от тук има 75 екстра калории. Разликата при фъстъченото масло е още по-голяма
    –
    цели 200 калории ! Оттук само имаме 275 калории разминаване, нещо, което сваля планувания дефицит на половина ! При
    ориза положението е идентично с овесените ядки- още 75 екстра калории, а средния банан се оказва голям, ето още 50
    калории  ! Общото разминава става межди 425-460 калории на ден ( при плануван 550 кал дефицит) и когато това се
    комбинира с понятието свободен ден (лубимото ми понятие и май не само на мен ) какво става – нищо !&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;Сега давам пример
    за правилно планувано меню за Обяд&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;

    &lt;li&gt;200 гр сладки картофи&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;150 гр пилешко&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;10 мл олио&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;150 гр броколи&lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;






&lt;h6&gt;Калорийна стойност на основните макронутриенти:&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;

    &lt;li&gt;Белтъчини – 4 кал/гр&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Въглехидрати – 4 кал/гр&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Мазнини – 9 кал/гр&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Алкохол – 7 кал/гр&lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Меренето със лъжици и купички не е за препоръчване!&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;За да сваля килограми човек трябва да ограничи приема на калории, различните течения в диетитте съветват
    ограничението
    да идва от различен вид. Преди време беше нашумяла максимата, че приема на мазнини означава, че те се превръщат в
    мазнини и съвтеваше приема на назнини да се ограничи до минимум. Напоследък много популярни са нисковъглехидратните
    диети- правилото, на което се основават е че приема на въглехидрати води до засилен синтез на хормона инсулин,
    който
    пък от своя страна не позволява метаболизирането на мазнини за енергия. Много хора изключват и животинските
    продукти от
    диетата си, което води до занижен прием на белтъчини. Трудно е да се каже, кой метод е най-ефективен затова и има
    толкова видове диети и толкова спекулации на тази тема, но при всички положения най-здравословния режим
    представлява
    балансирано разнообразно меню, богато на всияки хранителни вещества, от които имаме нужда със умерен калориен
    дефицит,
    нещо за което помагат физическите упражнения. В зависимост от обема и интензивността ( личното тегло и пулсовата
    честота също оказват влияние) една тренировка може да изгори между 500-1000 кал. На пръв поглед това са 2 вафли ,
    ако
    приемаме 2000 кал на ден и със ежедневната си физическа активност изразходваме 1800 кал, изгорените по време на
    тренировка калории могат да се окажат разликата между отрицателния и положителния калориен баланс.&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;Пример за втора клиентка:&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;Смята си, че със програмата, по която тренира има нужда от 2500 кал за да поддържа килограми, определя си 500 кало
    калориен дефицит и се стреми да приема по 2000 кал на ден. Приготвя си здравословно меню- започва да яде
    плодове,зеленчуци, ориз, месо и др. Какво обаче бърка тя – не мери нискомаслената сирене, коята си маже, смятайки я
    като една с. Л. Тя обаче маже с нож, откъдето идва разлика от 45 калории ( на пръв поглед повече от символична
    разлика)
    което на седмична база прави 315 калории. Тя има по едно мръсно хранене всяка неделя, което е сметнато като 800
    кал,
    обаче в действителност се оказва, че е 1300 кал. , оттук идват още 500 калории разлика. Преди лягане за да убие
    чувството за глад хапва нещо дребно ( няколко ядки, хапка сирене), което не смята понеже й се струва символично, а
    от
    него идват 25 кал- 175 калории. Като прибавим и нещо оттук оттам, което добавя към храненията или между тях се
    оазва,
    че приема още 600 калории отгоре. На края на седмицата, когато по сметки трябва да е направила 3500 кал дефицит се
    оказва, че нейния отрицателен баланс е едва 1910 кал. С такъв малък дефицит за да види някаква разлика трябва да
    мине
    по-скоро месец, отлкото седмица и е по-вероятно да се откаже преди да достигне целите си.
    Важно за да постигне човек целите си е да има план. За препоръчване е да приготвя сам храната си (освен, че така ще
    бъде сигурен за количеството и качеството й това също гори калории). Трудно е да се предиви как ще протече
    следващия
    ден, но е добра идея да имаме приготвени от предната вечер 3 хранения богати на основните хранителни вещества, за
    препоръчване с малка вариативност поне в началото ( така вероятността да се обърка нещо е по-малка) например пиле с
    ориз и зеленчуци. За препоръчване е човек, който се чувства объркан да се обърне към специалист, който да изготви
    хранителния му план. Ако нещо прави живота ти по-лесен би трябвало по-лесно да постигнеш целите си.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;За да сваля килограми човек трябва да изразходва повече калории отколкото приема. Тренировките са чудесен вариант
    от
    положителен да преминем към отризателен калориен баланс. Освен тренировките обаче е за препоръчване човек да се
    старае
    да е активен и през останала част от деня. Ако човек спортува 4 часа седмично и през останалите 164 от седмицата
    седи
    пред компютър или на дивана сумарния разход на калории няма да е особено голям. Попаднах да един експеримент
    направен с
    човек преди и след като започне да ходи на фитнес. Дадена му е Fit Bit гривна за да изчисли колко калории изгаря на
    ден. Преди да започне да спортува изгая по 2200 кал на ден, като активността му е сравнително балансирана през
    деня, с
    два пика – сутрин и следобяд. Отива и се прибира от работа и разхожда кучето си. След като започва да спортува
    калорийния му разход скача до 2700 кал на ден, на 4тата седмица от програмата му обаче спада до 2400, което прави
    само
    200 калории повече отлкото преди да започне да спортува. На графиката на физиеската му активност се забелязва
    отчетлив
    пик следобяда ( когато явно тренира), но за сметка на това през останала част от деня активността му е доста
    занижена.
    Дали заради умората натрупана от тренировките или просто защо смята,че си е свършил работата в залата и няма
    проблем да
    ползва ескалатора и асансьора. След като на човека му е обяснено, че трябва да се старае да е активен и през
    останалата
    част от деня за да увеличе енергоразхода си той започва да гори по 3000 кал на ден ! Което означава, че ако човек е
    активен и се движи през по-голяма част от деня сумарно изразходва повече калории от човек, който спортува по 3 пъти
    седмично и лежи през останалото време. Понеже не всеки има възможност да приготвя сам храната си и да смята
    калориите, които приема при хора с наднормено
    тегло на първо време би имало ефект и ако изключи от менюто си всичко захари, пържено, тестено и газирано. За
    препоръчване е да се избягват храни съдържащи консерванти, такива със срок на годност по 1 година. Също така е
    добра
    идея да се избягват храни с надпис „фитнес“, „хелти“ и др, дядото , който продава ябълки няма нужда да им слага
    надпис
    диетични .
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Естествено не е за препоръчване човек да робува на нас строги диети и по цял ден да мисли само за храна, това да го
    натоварва психически и все пак трябва да изпитва удоволствие от храната. Ето няколко принципа към, които е добре да
    се
    придържаме :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Ако нещо не ти е вкусно не го яж&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Ако не знаеш как е приготвена храната ти, нямаш представа какво ядеш&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Управлявай това, с което се храниш или то ще те управлява&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Не е казано, че нищо сладко и нищо мазно не е позволено, просто човек трябва да разбере от какво може да си ги
        набавя и
        по колко&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h6&gt;Основни принципи при качване на мускулна маса :&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;За да има качване на мускулна маса човек трябва да приема повече калории отколкото изгаря. Тук отварям скоба за
    жените,
    които се притесняват да не им станат гомели краката или ръцете. Първо жените прозивеждат нищожни количества
    тестостерон
    ( 50 пъти по-малко от мъжете), а тестостерона е в пряка пропорционалност с количеството мускулна маса. И все пак
    основното правило е – за да качваш трябва да приемаш повече отколкото изгаряш- тоест ако човек не прекалява с
    приема на
    калории няма как нещо да му порасне . Но дори да прави най-добрата тренировка за сваляне на килограми, ако приема
    повече отколкото изгаря кантара няма да тръгне надолу. Изрази от сорта на „нали спортувам-мога да си позволя да ям
    каквото поискам“ са безпочвени ! Основния градивен елемент на мускулите са аминокиселините- мономера на
    белтъчините. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;За
    да качва мускулна маса човек трябва приема му на белтъчини да е завишен и да се стреми във всяко хранене да има
    източник на белтъчини за да безпечи непрекъснат приток на аминокиселини към мускулите. Храненията, в които имаме
    най-голяма нужда от протеини са закуската и следтренировъчното. Сутрин е важно да си набавим протеин понеже
    последния
    прием на белтъчини е бил преди минимум 8 часа, а нивата на кортизол са високи, което е предпоставка за мускулен
    разпад.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;След трениновка пък е препоръчително храненето да е високопротеиново за да започне максимално бързо
    възстановяването на
    разкъсаните по време на тренировка мускулни влакна. Освен количеството има значение и качеството да приема на
    протеин.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Съществуват 20 на брой аминокиселини, които се делят на заменими (12) и незаменими (8). Заменимите са тези, които
    човешкия организъм успява сам да синтезира, а незаменимите са тези, които не можем сами да синтезираме и трябва да
    си
    ги набавим от храната. От тази гледна точка незаменимите аминокиселини са по-ценни. Те се съдържат основно в
    белтъчините от животински произход- месо, яйца, риба, мляко и млечни продукти. Да се набавят всички аминокиселини
    от
    разстителни източници е трудно, но е и невъзможно- различните храни имат различен аминокиселинен профил менюто може
    да
    бъде така направено, че да се допълват взаимно. Друг е въпроса, че за да се набави необходимото количество
    белтъчини от
    разтителни източници човек трябва да приеме и доста голямо количество мазнини и въглехидртати- ядките и варивата
    напромер, които са едни от най-добрите растителни източници на протеин са богати освен това и на въглехидртати и
    мазнини. Освен белтъчни, човек стремящ се към мускулна маса трябва да приема и достатъчно количество мазнини и
    въглехидрати.&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;Значение на количеството и качеството на макронутриентите :&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;Трите макронутриента са белтъчини, въглехидрати и мазнини.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Белтъчини – 4кал/гр&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Въглехидрати – 4 кал/гр&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Мазнини – 9 кал/гр&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Калоричността на храната обаче не е всичко, за да разгради приетата храна организма изгаря определено количество
    калории- това е термичния ефект, който предизвиква храната. Термичния ефект на различните макронутиенти е както
    следва:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Мазнини – 3-4%&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Прости въглехидрати (захари) – 4-7%&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Плодове и зеленчуци- 15-20%&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Протеин – 20-25%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Най-ценния макронутриент са белтъчините. Ако приемем, че човешкия организъм е една къща то белтъчините са тухлите,
    мускулите, органите, кожата, са изградени от белтъчини. Балтъчните са важни и защото при нужда могат да бъдат
    метаболизирани във въглехидрати и след това в мазнини, обратния процес не е възмижен ( от мазнини не могат да се
    получат белтъчини). Основните източници на белтъчини са месо, риба, яйца, яйца, мляко и млечни продукти, семена и
    ядки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спортуващия човек се нуждае от минимум 1 гр белтък на кг телесно тегло за да може да обезпечи есенциалните нужди на
    организма си. Според последните изследвания свръх високия прием на протеин (2.2 + гр на кг телесно тегло) е
    неоправдан
    и ненужен. 1.8 гр протеин на кг телесно тегло са напълно достатъчни за възстановяването на спортуващ човек, което
    за 50
    кг тегло прави 90 гр протеин.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Втори по важност са въглехидратите. Те са най-мощния източник на енергия, обезпечаващ работата на мускулите при
    тежки
    физически натоварвания. Залитането в крайности като пълното изключване на въглехидратите от менюто (кетоза) носи
    много
    негативи- мозъка има нужда от пне 50 гр въглехидрати на ден за да функционира нормално. Въглехидратите са
    есенциални
    тоест са жизнено важни за да може физиологичните процеси да протичат нормално. Мономера на въглехидратите са
    монозахаридите. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Според своя състав въглехидратите се делят на прости ( монозахариди и дизахариди- изградени от един
    или
    два мономера) и сложни ( изградени от 3 или повече монозахарида. Пример за прости въглехидрати са фруктозата и
    глюкозата (изградени от само 1 мономер) , захарта ( изградена от два мономера – глюкоза и фруктоза), а пример за
    сложни
    въглехидрати са фибрите. Въглехидратите до голяма степен се разглаждат със слюнката, чрез ензима амилаза, затова е
    важно да дъвчем храната. Простите въглехидрати от името им се разграждат по-лесно и доставят енергия почти веднага,
    те
    дават голямо количество енергия , но за кратко. Простите въглехидрати освен това имат свойството да стимулират
    панкреаса да отдели голямо количество инсулин (най-мощния анаболен хормон). Инсулина от своя страна блокира
    метаболизирането на мазнини за енергия и е в противовес с хормона на растежа ( един от небходимите фактори за
    изгаряне
    на мазнини) тоест нямаме сметка да ни е висок инсулина. Сложните въглехидрати от своя страна се разграждат по-дълго
    време и оттам отделянето на енергия е на малки проции за по-дълъг период от време. Техния прием не води до толова
    отчетлив пик на инсулина и води до чувство на ситост и прилив на енергия. Пример за храни съдържащи прости
    въглехидрати
    са захарта, плодовете, сушените плодове, белия хляб, газираните напитки и др. Пример за сложни въглехидрати са
    ориз,
    картофи, пълнозърнест хляб, овесени ядки и др храни богати на фибри. За препоръчване е приема на въглехидрати да
    бъде
    съставен основно от сложни, но не е казано, че простите трябва да бъдат изключени напълно. Приема на прости
    въглехидрати е за препоръчване да бъде в първата половина на деня за да имаме възможност да изразходим съдържащата
    се в
    тях енергия ( от тази гледна точка приема на прости въглехидрати около тренировката изглежда най-удачен). Основния
    проблем идва когато консумациатя на прости въглехидрати е вечер. Тогава освен че инсулина подтиска хормона на
    растежа,
    който от своя страна се синтезира основно докато спим нямаме възможност да изгорим получената от тях енергия, а
    неизразходената енергия се скалдира в депата под формата на мазнини. Според световната здравна организация при
    неспортуващи хора 50% от калорийния прием трябва да бъде от въглехидрати. Тоест ако приемаме 2000 кал на ден 1000
    от
    тях трябва да са от въглехидрати. 1 грам въглехидрати има 4 калории знаяи 1000:4 = 250 гр въгл на ден.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мазнини : Мазнините са най-калоричния макронутриент. Делят се на наситени и ненаситени. Наситени са животинските
    мазнини, ненаситени има в ядките, зехтина, рибата. Пример за ненаситени мастни киселини са омега 3,6 и 9. От тях
    най-ценна е омега 3, тя най-трудно се набавя. Най-богати на омега 3 са рорехите от ядките и сцомгата от рибите.
    Структурата на мастната клетка се различава доста от тази на останалите. В средата има една голяма мастна капка, а
    ядрото е изтласкано в периферията. Когато отслабва човек мастана капна се смалява и клетката се свива, но не
    денатурира. Броя на мастните клетки в човешкия организъм никога не става по-малък, клетките просто се свиват.
    Мазнините
    също като мускулите имат памет. Ако човек преди време е бил с наднормено тегло и броя му на мастни клетки веднъж се
    е
    увеличил, след това като започне пак да се храни с повече отколкото му е необходимо много по-лесно ще качи
    килограми.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Основни грешки при свалянето на килограми : Една от основните грешки при свалянето на килограми е гладуването. В краткосрочен план дава резултат- човек сваля килограми- и мазнини и мускули ! В дългосрочен план обаче има своите негативи – това е най-лесния начин човек да се откаже ( гладуването не е приятно на никой), забавя обмяната на веществата, мускулите са единствените, които дори в покой горят калории и човек с повече мускули гори повече калории в покой от човек с повече мазнини ( мускули се качват по-трудно отколкото се горят мазнини), може да доведе до здравословни проблеми- проблеми с чревната флора ( неоделяне на храносмилателни ензими), при жените може да се стигне до спиране на цикъла ако някой от макронутриентите са под есенциалните й нужди ! затова не трябва да се гладува ! Човек яде повече отколкото си мисли. Чесето се случва човек да мисли, че е на режим и че се храни много оскъдно, но ако сметне калориите, които приема се оказва, че не е точно така. За да се свалят килограми всичко е въпрос на математика – човек трябва да изразходва повече калории отлкокото приема ( освен ако няма хормонален дисбаланс). Лесно е да се сметне от колко калории има нужда човек и това, което се иска е да се сметне колко приема и приема да е по-голям от разхода. Пример за неподходяща диета : Закуска: половин купичка овесени ядки Обяд: Порция кафяв ориз Следобедна закуска: Среден банан Вечеря: 1.5 сл фъстъчено масло Клиентката правилно си смята,че приема 1450 кал, също така смята, че изразходва по 2000 калории на ден, тоест има 550 кал дефицит, което в дългосрочен план би довело до загъба на 4-5 кг в рамките на 8 седмици диета. Спортува, може би пропуска по 1 тренировка на няколко седмици, но като цяло е постоянна, решила да сваля килограми без гладуване и здравословно, но не се получава. Къде е грешката ? След като е посъветвана да започне да тегли храната си се оказва, че нещата не са точно такива, каквито изглеждат. Половин купичка овесени ядки са 40гр ( 150кал), претегленото от нея количество излиза 58гр(225 кал), само от тук има 75 екстра калории. Разликата при фъстъченото масло е още по-голяма – цели 200 калории ! Оттук само имаме 275 калории разминаване, нещо, което сваля планувания дефицит на половина ! При ориза положението е идентично с овесените ядки- още 75 екстра калории, а средния банан се оказва голям, ето още 50 калории  ! Общото разминава става межди 425-460 калории на ден ( при плануван 550 кал дефицит) и когато това се комбинира с понятието свободен ден (лубимото ми понятие и май не само на мен ) какво става – нищо ! Сега давам пример за правилно планувано меню за Обяд</summary></entry><entry><title type="html">Доволни клиенти</title><link href="http://localhost:4000/fitness/2018/11/09/second-post-for-testing.html" rel="alternate" type="text/html" title="Доволни клиенти" /><published>2018-11-09T00:00:00+02:00</published><updated>2018-11-09T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/fitness/2018/11/09/second-post-for-testing</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/fitness/2018/11/09/second-post-for-testing.html">&lt;h3&gt;Доволни клиенти&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Скъпи приятели, в наши дни всеки втори човек страда от затлъстяване.Затлъстяване е медицински термин за човек, който
    има прекалено много мастна тъкан. То е резултат от дневния енергиен прием на калории, който е по- голям от разхода
    на енергия.Организмът получава повече от това, което харчи, и трупа мазнини в мастните депа. Когато това натрупване
    е значително, човекът е в опасност от наднормено тегло и затлъстяване. Основният индикатор, който може да ни
    помогне, е изчисляването на индекса на телесна маса. Ако е повече от 30, говорим за затлъстяване. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;
        &lt;p class=&quot;picture-human&quot;&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Име: Петър Христов&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Години: 42&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;Петър започна програмата на 92 кг. След 2 месеца хранителен режим с калориен прием от 1800 калории и
            тренировъчен режим с 2 кардио треировки на седмица и 1 силова тренировка, той успя да постигне зашеметяващи
            резултати и редуцира своето тегло до 82 кг.&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
        &lt;p class=&quot;picture-human&quot;&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Име: Мая Братанова&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Години: 32&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;Петър започна програмата на 48,100 кг. След 2 месеца хранителен режим с калориен прием от 1200 калории и
            тренировъчен режим с 2 кардио треировки на седмица и 1 силова тренировка, той успя да постигне зашеметяващи
            резултати и редуцира своето тегло до 45,500 кг.&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Доволни клиенти Скъпи приятели, в наши дни всеки втори човек страда от затлъстяване.Затлъстяване е медицински термин за човек, който има прекалено много мастна тъкан. То е резултат от дневния енергиен прием на калории, който е по- голям от разхода на енергия.Организмът получава повече от това, което харчи, и трупа мазнини в мастните депа. Когато това натрупване е значително, човекът е в опасност от наднормено тегло и затлъстяване. Основният индикатор, който може да ни помогне, е изчисляването на индекса на телесна маса. Ако е повече от 30, говорим за затлъстяване. Име: Петър Христов Години: 42</summary></entry></feed>